Angefordert Hans Kansi und sein Stiefsohn Johan Hansi und befragt ob sie sich das Landes...gen der der Hans für sich behalten solle, schon verglichen hätten, worauf der Johann erwiderte, daB Hans nicht mit dem zufrieden wäre was er ihm angebothen, sondern die von ihm sol... früher als Knechtsfilter benutzten B... ... Heuschläge verlangen, die er ihm aber nicht geben wolle und könne, weil er noch einen Knecht ... und dem auch Land geben muB, die dem Hans ungebothenen Felder wären übrigens die besten die zum Gesinde gehörten. ... der Hans erwiderte sein Stiefsohn habe ihm die schlechtsten Länderein angebothen, die er daB nicht mit dem was er für ihn gathen nicht verdient habe und b...th zu gleich der sie sich wohl  schwerlich sal...s vereinigne könnten, möchte der Gemeindegericht sie nur einander setzen.
Her... traten sie ab und ...
Verfügt, daB Johan Kansi seinen Stiefvater Hans in jedem der 3 Felder dort wo der Gemeindegericht anzeigen wird 2 Lofstellen Ackerland geben, an Kulli Jarn 2 Lofstellen Heuschlag und 1/4 Lofstelle Gartenland, welche der Hans so lange erlaubt benutzt, es seij dem der er sal... das Gesinde verlasten wolle, wer dem die benutzung aufhört
